El toque \textit{pizzicato}
es muy similar, en el resultado sonoro,
al \textit{pizzicato} de los instrumentos de cuerda frotada,
en particular el contrabajo y el cello;
consiste en apagar la cuerda
con la mano derecha,
%dejando descansar el filo de la mano derecha sobre el puente,
igual que en la técnica de \textit{palm mute} de la guitarra eléctrica.
Comúnmente el toque se realiza con el pulgar,
aunque es posible tocar \textit{pizzicato} también con \textit{i m a}.

El primer paso será construir la posición de ataque,
mediante un simple experimento:

\vspace{2em}
\begin{tcolorbox}[colback=cyan!15!white,colframe=black!75!cyan]
\justify
\begin{enumerate}
\item Apoyamos el filo de la mano derecha
sobre el punto de apoyo de la 6ª cuerda sobre el puente.
\item Extendemos el pulgar.
\item Dejamos caer la mano sobre el encordado,
de manera que el pulgar quede enfrentado a las cuerdas.
\item Corregimos la posición de la mano y el brazo
hasta encontrar la colocación adecuada
para pulsar la 6ª cuerda con el pulgar.
\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
\vspace{1em}

Una vez construída la posición,
pulsamos la 6ª cuerda con la yema del pulgar:
idealmente obtendremos un sonido muy breve (\textit{staccato}),
de altura bien definida y 
%sin \textit{sustain},

%- Ni demasiado apagado ni demasiado poco --- *quasi pizzicato*.
%- Deslizar hacia la primera cuerda, buscando mantener la calidad del sonido.
%- Toque apoyado de yema de pulgar.
%- Pizzicato con *i m a*: experimentar hasta encontrar la colocación óptima.
